曾志豪主持《瘋SHOW快活人》爆粗出咗街 港台罰明起熄咪11日

港台第二台《瘋Show快活人》主持人曾志豪今早在主持節目時，忘記閂咪，在節目休息時段，咪後一句「X你老味」無刪減直接出街。現時港台網頁不提供今日該節目重溫，只寫下一句：「節目不作網上播放。 This programme webcast is not available」。港台管理層今日已極速開會討論事件，曾志豪明日起停工至今個月22日。

有網民指，曾志豪在開咪後已公開道歉。他事後表示，當時正熱烈討論一些話題，忘記閂咪，結果說出「大人同細路都唔應該聽嘅說話」，所以向大家說對不起。

節目的Facebook專頁有很多網民留言，正負評均有。有網民話：「又唔係有心嘅，細路未聽過粗口咩？咩咁大件事姐？」、「曾志豪今晚可以放心看英格蘭，明天不用返工」、「豪仔：X你老X乜嘢意思？」、「mic後拗咩拗到爆粗，同埋對邊個講？」、「罪不致死，佢都馬上道歉， 希望高層畀次機會豪仔。」其他網民在Facebook亦分享了相關事件：「這樣質素的電台主持是應該要辭退的」、「這個電台主持公然在大氣電波說粗口，太過份了吧！」

港台機構傳訊及節目標準總監伍曼儀回覆查詢時表示，當時曾志豪因為在兩段宣傳帶之間「開錯咪」、「撳錯掣」，「佢開咗自己個咪」，而當時曾志豪正在做「好忟憎」的事，「（粗口）佢係鬧緊佢自己」，當曾志豪知道「開錯咪」、粗口「出咗街」後，已在節目中兩次道歉。

伍曼儀承認事後收到投訴，會跟進處理，相信通訊事務管理局稍後都會就事件聯絡港台，已在節目後責成曾志豪「表現唔專業」，「佢作為一個咁受歡迎嘅主持，佢咪前咪後都應該要小心自己嘅言語。」對於節目如今在網上無法重溫，伍曼儀稱稍後會上載無粗口「乾淨版」。

伍曼儀傍晚表示，經過港台管理開會後，決定由明日起，停止曾志豪主持節目至7月22日，7月23日（星期一）起會恢復主持節目。伍曼儀指，曾志豪已知悉有關決定，並承認自己有錯，接受有關懲處。

伍曼儀指，雖然曾志豪已在節目中道歉，聽眾的反應亦有正有負，但姑勿論如何，曾志豪也是違反了《節目製作人員守則》，在主持節目時說粗口，表現不專業，故希望透過近兩星期的時間，令他反思今次自己的行為。除了主持周一至周五早上的《瘋SHOW快活人》，曾志豪在星期日也會主持《中女宅男殺很大》，今次「停賽」，也令曾志豪於7月15日（星期日）也不能主持該節目。

曾志豪接受《蘋果》查詢時承認自己做錯，會面對責任接受處分，認為因為忘記熄咪而出錯，「其實都係個好低級嘅錯誤，我自己都覺得無辭可駁，咁豐富經驗嘅主持人唔應該犯呢啲錯」。

他稱當時是與同事在咪後討論不同題目，「咪後有好多情緒」，當時討論至激動時說了一句粗言穢語，當時正想播放宣傳聲帶，卻按錯掣令自己咪後的激昂言論「出街」，雖然已在節目間認真道歉兩次，「但肯定都係唔夠㗎嘞，啲聽眾都好大反應，覺得合家歡時段，細路又放假，覺得受到冒犯及唔開心」，「我哋都覺得係唔專業嘅表現，管理層話暫定做節目一段時間，你要冷靜、好好學習做節目，咁我係接受。」

曾志豪是以「服務提供者」形式受聘於港台，開工才會有糧出，換言之熄咪其間不會獲支人工，他坦言：「呢個（我）都係需要面對，唔單止無開咪機會，都係冇糧出」。雖然港台的熄咪懲處不包括電視節目，但曾志豪稱與團隊商量後，認為不宜於停賽期間主持電視節目，故本周五播出、抖暑前最後一集《頭條新聞》，他不會擔任主持。

粗口塔利班

電台唔比講粗口應該廢除啦 咩年代呀

片呢？

講粗口就要道歉
犯法就冇事
依家d價值觀

呢條死大中華膠維穩派有今日喇
好

只許高官潛建不了了之
不許百姓講粗口
港豬d道德標準究竟係高到痴線定低到痴線

其實電視電台應該可以講粗口啦。最多家長指引

出重案組未

琴日都聽得好清楚
好大聲 屌你老味

喂你企開啲啦

佢咪前咪後都應該要小心自己嘅言語

叫佢同班高官 議員 講啦

唔小心講左句粗口都停成11日

睇錯曾志偉

屌你老味呢條柒頭抵死啦

竊鉤者誅，竊國者侯

炒q 左佢啦，屌你老味丫拿

有無backup

林鄭講嘢仲難聽講粗口

爆粗要熄咪係不知所謂
不過今次收皮既係曾志豪呢條真正既左犬所以我支持

FM701 :收皮啦!!